窮人其實點會愈來愈窮

最多咪保持住個個水平
你唔係想講有錢人愈來愈有錢 顯得個窮人愈窮嘛

問下你自己咪知

有錢人同權貴將貨幣既購買力逐年下降, 同時將資產幾何級咁升值, 窮人辛苦儲埋既錢買到既野愈黎愈少, 咁未窮囉

好多都抵受唔住自己的慾望
賭錢、飲酒、叫雞

你搵個賽馬日去公屋村附近的馬會睇下，睇下D阿叔一場馬買幾多錢
好多衣著寒酸嘅阿叔$500, $500咁買落去
唔窮就奇啦

通漲呀大佬

通漲仲要人工加得少

可能佢唔識咩叫通漲

真係抵你窮

因central bank 印錢

無得加

我真係幾窮
7位數

生活頻撲自不然唯有賭博 十賭九輸而己

有錢自然多路數跑贏通脹

on9
有錢佬玩得仲癲啦

500中左可能收返6位數呢

但有錢佬真係當玩
輸左有能力賺翻
窮人係當生活支柱精神支柱
攞自己飯錢去賭
贏就大魚大肉
輸就繼續借錢

理財概念問題

有錢佬有資產有積蓄高收入玩得起
窮人無資產無積蓄拎綜援，憑咩去玩？

同埋你單純睇金額無用架
試下計返開支對收入的比例囉
窮人可能拎緊幾千蚊綜援，然後拎$500去賭
但係有D人一個月搵幾百萬，會唔會一百萬咁拎去賭呀？

咁你覺得贏嘅人數多啲，定係輸嘅人多啲

只係有錢人越黎越有錢炸嘛咪搞到自已越黎越窮

利申9upper

心態問題

true story

你第一句係講緊絕對貧窮
第二句講緊相對貧窮

賭搏默示錄第二季第一集有解釋